台美「經濟對話」簽備忘錄

節錄

台美「經濟對話」簽備忘錄

■台美經濟繁榮夥伴對話登場，駐美代表蕭美琴（右）與美國台協會執行理事藍鶯（左）在美國國務次卿克拉克（左二）與經濟部次長陳正祺（右二）見證下，簽署備忘錄。
(蘋果新聞網)

首屆「台美經濟繁榮夥伴對話」美東時間20日上午8時於華府四季飯店登場，。。。。。。。。。。。。

相關新聞：趁拜登亞太貿易政策未明朗出招 習謀加入CPTPP做一哥

■惠勒將在下月5日訪台。

美環保署長下月初訪台

據中央社報道，台灣方面由經濟部次長陳正祺在華府與美方召開實體會議；經濟部長王美花、行政院政務委員鄧振中及相關部會官員，則在台北透過視訊同步參與討論。台灣駐美代表處指出，為了彰顯台美雙方政府對對話的支持，克拉克與鄧振中共同見證備忘錄的簽署，也相互致函表達對簽署備忘錄的支持。鄧振中的致函是由陳正祺代為轉交。駐美代表處說，除簽署備忘錄外，雙方將持續就全球健康安全、科學與科技、供應鏈重組、投資審查、基礎建設及能源，與5G等議題進行討論。

此外，台美關係繼續升溫，應台灣外交部邀請，美國環境保護署署長惠勒（Andrew Wheeler）將於下月初訪台三天，與台灣官方商討多面向的環保合作。惠勒是繼衞生部長阿扎爾、國務次卿克拉奇後，四個月內第三名訪台的美國內閣官員。

中央社

推